%DOCUMENT
\section{Recursos}
\input{./Oferta/CV}
\clearpage

%7.2
\subsection{Capacidad técnica y de gestión}
\par{Para poder realizar correctamente el proyecto se necesitarán un conjunto de herramientas software y hardware, las cuales se detallan a continuación. }
\par{Todo el material mencionado en este punto, se ha especificado también en el documento de costes, con el precio de sus licencias y las unidades necesarias.}

%7.2.1
\subsubsection{Software}
\par{Se necesitarán las herramientas ofimáticas que proporciona Office tales como Word, Excel, Power Point, Project (para realizar el diagrama de GANT), etc. Para poder escribir el código del proyecto se utilizará el editor de texto Atom. Finalmente, cuando sea necesario trabajar con imágenes se utilizará la herramienta Photoshop.}
\par{Además, también será necesaria la herramienta Trello, la cual será utilizada para que cada miembro del equipo sepa qué tareas tiene asignadas y cual es el estado  de las mismas. }
\par{Para poder tener un recuento de las horas que emplea cada miembro del equipo en el desarrollo del proyecto, se utilizará la herramienta Toggl. Dicho software permite crear varios proyectos compuestos por varios miembros, los cuales serán los encargados de activar el contador cuando se esté trabajando en el proyecto.}
\par{Para que los miembros del equipo puedan comunicarse, se utilizará la herramienta Slack, además de tener contratado el pack Google Apps for Work, el cual ofrecerá un servicio de correo electrónico para todos los miembros. }
\par{Dado que trabajaremos tanto con equipos de la marca Apple como de Microsoft, se utilizarán ambos sistemas operativos, además de Linux. Gracias a la herramienta BitBucket cada miembro del equipo actualizará constantemente su progreso en el proyecto.}

%7.2.2
\subsubsection{Material de Desarrollo}
\par El material para desarrollar que se utilizará en este proyecto consta de dos \textit{tablets} y cinco ordenadores portátiles. Estos equipos serán utilizados únicamente para trabajar en la empresa, pero los integrantes del proyecto también pueden utilizar sus propios equipos si así lo prefieren. En el caso que sea necesario imprimir algún documento relacionado con el proyecto, también se podrá hacer mediante la impresora que se pondrá a disposición de los empleados.
