\subsection{Introducción}

\subsubsection{Propósito del plan}
\par El Plan que a continuación se detalla, va dirigido tanto al personal desarrollador como al equipo de dirección.
Con él se pretende dotar al proyecto de suficiente robustez a la hora de recopilar información acerca del estado
del producto, así como a la hora de realizar un cambio. Los cambios son especialmente delicados en este,
dado que existen elementos que requieren especial atención y cuidado a la hora de modificarlos. Así pues se
pretende documentar cada línea base y cada cambio realizado según lo indicado más abajo cuando se detallen
las actividades de gestión de configuración.

\subsubsection{Alcance}
\par El presente plan de GCS se aplicará al proyecto llamado IRMASpace, realizado por RSPlusAgency,
el cual se corresponde con un subsistema de gestión inmobiliaria encargado de la creación de un portal  corporativo para una inmobiliaria capaz de gestionar la venta y alquiler de espacios como trasteros, naves, plazas de garaje o edificios completos.

\subsubsection{Definiciones y acrónimos}
\par A continuación aparecen las definiciones utilizadas en el presente plan de gestión de configuración.

\begin{description}[style=multiline, leftmargin=4cm]
  \item[Bibliotecas software:] es un repositorio de documentación y de colecciones de software que sirve como soporte
  para ayudar en el desarrollo de un proyecto.
  \item[Ciclo de vida:] es una secuencia estructurada y bien definida de las etapas necesarias para desarrollar
  un determinado producto software. Comité de Control de Cambios:] persona o conjunto
  de personas encargadas de supervisar y aprobar todos los cambios sugeridos.
  163
  Dirección de Proyectos del Desarrollo del Software
  \item[Control de versiones:] se trata de la gestión de las diversas modificaciones realizados sobre los elementos del
  proyecto.
  \item[Elementos de configuración:] es la información creada como parte del proceso de un determinado proyecto.
  \item[Líneas base:] especificación o producto que ya se ha revisado formalmente, y sobre el que se ha
  llegado a un acuerdo. De esta manera, sirve como base para cualquier desarrollo
  posterior que se quiera realizar.
\end{description}

\par A continuación, aparecen los acrónimos utilizados en el presente plan de gestión de configuración.

\begin{description}[style=multiline, leftmargin=2cm]
  \item[CCB:] Configuration Control Board. Comité de control de la configuración.
  \item[CI:] Configuration Item. Elemento bajo gestión de la configuración.
  \item[CM:] Configuration Management. Manejo de la gestión de la configuración.
  \item[SCM:] Software Configuration Management. Gestión de configuración del software.
  \item[SCMR:] SCM Responsible. Responsable del SCM.
  \item[SCMP:] Software Configuration Management Plan
  \item[SCR:] System/Software Change Request. Petición de cambio en el sistema/software.
  \item[CCC:] Comité de Control de Configuración.
  \item[CCR:] Responsable del CCC.
  \item[EC:] Elemento de Configuración.
  \item[EVS:] Estudio de Viabilidad del Sistema
  \item[DAS:] Documento de Análisis del Sistema.
  \item[DCC:] Documento de Cálculo de Costes.
  \item[DDS:] Documento de Diseño del Sistema.
  \item[DHP:] Documento de Histórico del Proyecto.
  \item[DIS:] Documento de Implantación del Sistema.
  \item[IAS:] Implantación y Asimilación del Sistema.
  \item[IQS:] Informe Quincenal de Seguimiento.
  \item[OFE:] Oferta.
  \item[GConf:] Plan de Gestión de Configuración.
  \item[PGCal:] Plan de Gestión de Calidad.
  \item[PER:] Planificación y especificación de requisitos
  \item[DCS:] Documento de Construcción del Sistema.
\end{description}
